voxel_render2.dfy
@@ -1,0 +1,359 @@
+datatype Rectangle = Rectangle(labe: string, x: int, y: int, w:int, h:int, isRoot:bool)
+
+predicate method okRect(r: Rectangle)
+{
+    r.x >= 0 && r.y >= 0 && r.w >= 1 && r.h >= 1
+}
+
+function method absRect(r: Rectangle): seq<int>
+{
+    [r.x, r.y, r.w, r.h]
+}
+
+class Couverture
+{
+    var rects :array<Rectangle>;
+    var elem :int;
+
+    predicate ok()
+        reads this, rects
+    {
+        rects != null &&
+        rects.Length > 0
+    }
+
+    /*predicate method rectInCover(cover: array<Rectangle>, r: Rectangle)
+        reads cover
+        requires cover != null
+        requires cover.Length > 0
+    {
+        0 <= r.x
+        && 0 <= r.y
+    }*/
+
+    predicate method okRects(cover: array<Rectangle>)
+        reads cover
+        requires cover != null
+        requires cover.Length > 0
+    {
+        forall i :: 0 <= i < cover.Length
+        ==> okRect(cover[i])
+    }
+
+    /*predicate method rectsInCover(cover: array<Rectangle>)
+        reads  cover
+        requires cover != null
+        requires cover.Length > 0
+        requires okRects(cover)
+    {
+        forall i :: 0 <= i < cover.Length
+        ==> rectInCover(cover, cover[i])
+    }*/
+
+    predicate method mergeable(a: Rectangle, b: Rectangle)
+        requires ok()
+        requires okRect(a) && okRect(b)
+    {
+        (a.isRoot && b.isRoot) &&
+        (
+            (a.x == b.x && a.w == b.w && (a.y+a.h == b.y || b.y+b.h == a.y))
+            || (a.y == b.y && a.h == b.h && (a.x+a.w == b.x || b.x+b.w == a.x))
+        )
+    }
+
+    predicate method optimizedCover(cover :array<Rectangle>)
+        reads cover
+        requires cover != null
+        requires cover.Length > 0
+        requires okRects(cover)
+    {
+        forall i,j :: 0<=i<j<cover.Length
+        ==> !mergeable(cover[i],cover[j])
+    }
+
+    constructor (r :array<Rectangle>)
+        requires r != null
+        requires r.Length >= 1
+        requires forall k :: 0 <= k < r.Length ==> okRect(r[k]);
+        modifies this
+        ensures fresh(rects)
+        ensures ok()
+        ensures okRects(rects)
+    {
+        rects := new Rectangle[r.Length];
+        var i := 0;
+        while(i<r.Length)
+        {
+            rects[i] := r[i];
+        }
+    }
+
+    method optimize()
+        requires ok()
+        requires okRects(rects)
+        modifies rects
+        ensures ok()
+        ensures okRects(rects)
+        ensures optimizedCover(rects)
+    {
+        var opti := false;
+        while(!opti)
+        {
+            opti := improve();
+        }
+    }
+
+    method canMerge(a: Rectangle, b: Rectangle) returns (ret : bool)
+        requires ok()
+        requires okRect(a) && okRect(b)
+        ensures ok()
+        ensures mergeable(a,b) ==> ret == true
+        ensures !mergeable(a,b) ==> ret == false
+    {
+        if(
+            (a.isRoot && b.isRoot)
+            &&
+            (
+                (a.x == b.x && a.w == b.w && (a.y+a.h == b.y || b.y+b.h == a.y))
+                ||
+                (a.y == b.y && a.h == b.h && (a.x+a.w == b.x || b.x+b.w == a.x))
+            )
+        ){
+            ret := true;
+        } else {
+            ret := false;
+        }
+    }
+
+    method merge(i :int, j :int) returns (ret :Rectangle)
+        requires ok()
+        requires okRect(rects[i]) && okRect(rects[j])
+        modifies rects
+        ensures ok()
+        ensures okRect(ret)
+    {
+        var a :Rectangle := rects[i];
+        var b :Rectangle := rects[j];
+
+        if(a.x <= b.x && a.y <= b.y){
+            ret := new Rectangle("rect", a.x, a.y, b.x+b.w-a.x, b.y+b.h-a.y, true);
+            rects[i] := ret;
+            rects[j].isRoot := false;
+        } else {
+            ret := new Rectangle("rect", b.x, b.y, a.x+a.w-b.x, a.y+a.h-b.y, true);
+            rects[j] := ret;
+            rects[i].isRoot := false;
+        }
+    }
+
+    method improve() returns (optimized: bool)
+        requires ok()
+        requires okRects(rects)
+        modifies rects
+        ensures ok()
+        ensures okRects(rects)
+    {
+        var rect1 :Rectangle := rects[0];
+        var rect2 :Rectangle;
+
+        while(!cm && rect1.isRoot)
+        {
+            rect2 := nextRectangle(rect1);
+            while(!cm && rect2.isRoot)
+            {
+                rect2 := nextRectangle(rect2);
+                cm := canMerge(rect1, rect2);
+            }
+            rect1 := nextRectangle(rect1);
+        }
+    }
+
+
+    method nextRectangle(r: Rectangle) returns (ret:Rectangle)
+        requires ok()
+        // requires ok_bis()
+        requires okRect(r)
+        requires rectInCover(rects, r)
+        requires okRects(rects)
+        requires rectsInCover(rects)
+        ensures ok()
+        ensures okRect(ret)
+        ensures rectInCover(rects, ret)
+        //ensures okRects(rects)
+        //ensures rectsInCover(rects)
+        ensures roots[0] <= 1 ==> !ret.isRoot
+    {
+        //Cas de base, parcours horizontal
+        if (horizImprove) {
+            var rec_temp:Rectangle := Rectangle("endOfCouv",0,0,1,1,false);
+            ret := rec_temp;
+
+            var ix := r.x + 1;
+            var iy := r.y;
+            var found := false;
+            while (iy < rects.Length1 && !found)
+                invariant 0 <= iy <= rects.Length1;
+                invariant 0 <= ix <= rects.Length0;
+                invariant okRects(rects) && rectsInCover(rects);
+                invariant okRect(ret) && rectInCover(rects, ret);
+            {
+                while (ix < rects.Length0 && !found)
+                    invariant 0 <= ix <= rects.Length0;
+                    invariant okRects(rects) && rectsInCover(rects);
+                    invariant okRect(ret) && rectInCover(rects, ret);
+                {
+                    if (rects[ix,iy].isRoot) {
+                        found := true;
+                        //NV// assert okRect(rects[ix,iy]);
+                        ret := rects[ix,iy];
+                    }
+                    ix := ix + 1;
+                }
+                ix := 0;
+                iy := iy + 1;
+            }
+            if(roots[0] <= 1){
+                ret := Rectangle("lastRoot",0,0,1,1,false);
+            }
+            /*if (!found) {
+                var rec_temp:Rectangle := Rectangle("endOfCouv",0,0,1,1,false);
+                assert okRect(rec_temp);
+                assert rectInCover(rects, rec_temp);
+                ret := rec_temp;
+                assert okRect(ret);
+                assert rectInCover(rects, ret);
+            }*/
+        } else {
+            var rec_temp:Rectangle := Rectangle("endOfCouv",0,0,1,1,false);
+            ret := rec_temp;
+
+            var ix := r.x;
+            var iy := r.y+1;
+            var found := false;
+            while (ix < rects.Length0 && !found)
+                invariant 0 <= iy <= rects.Length1;
+                invariant 0 <= ix <= rects.Length0;
+                invariant okRects(rects) && rectsInCover(rects);
+                invariant okRect(ret) && rectInCover(rects, ret);
+            {
+                while (iy < rects.Length1 && !found)
+                    invariant 0 <= iy <= rects.Length1;
+                    invariant okRects(rects) && rectsInCover(rects);
+                    invariant okRect(ret) && rectInCover(rects, ret);
+                {
+                    if (rects[ix,iy].isRoot) {
+                        found := true;
+                        // NV//assert okRect(rects[ix,iy]);
+                        ret := rects[ix,iy];
+                    }
+                    iy := iy + 1;
+                }
+                iy := 0;
+                ix := ix + 1;
+            }
+            if(roots[0] <= 1){
+                ret := Rectangle("lastRoot",0,0,1,1,false);
+            }
+            /*if (!found) {
+                var rec_temp:Rectangle := Rectangle("endOfCouv",0,0,1,1,false);
+                assert okRect(rec_temp);
+                assert rectInCover(rects, rec_temp);
+                ret := rec_temp;
+            }*/
+        }
+    }
+
+    /*
+    * Affiche une Couverture dans le terminal
+    */
+    method toString(r: Rectangle)
+    {
+        print r.x, ",", r.y, ",", r.w, ",", r.h, ",", r.labe, ",", r.isRoot;
+    }
+
+    method dump()
+        requires ok()
+        ensures ok()
+    {
+        print "\n";
+        var y := 0;
+        while (y < rects.Length1)
+            invariant 0 <= y <= rects.Length1
+        {
+            var x := 0;
+            while (x < rects.Length0)
+                invariant 0 <= x <= rects.Length0
+            {
+                toString(rects[x,y]);
+                x := x + 1;
+            }
+            print "\n";
+            y := y + 1;
+        }
+    }
+}
+
+
+method Test(c: Couverture, g: array<Rectangle>)
+    requires g != null
+    requires g.Length > 0
+    requires c != null
+    requires c.ok()
+    modifies c
+    modifies c.rects
+    modifies c.roots
+    ensures c.ok()
+{
+    c.optimize();
+}
+
+method Main()
+{
+    /* Test 1 a 2x2 not optimized */
+    var g := new Rectangle[4];
+    g[0] := Rectangle("one",0,0,1,1,true);
+    g[1] := Rectangle("two",0,1,1,1,true);
+    g[2] := Rectangle("three",1,0,1,1,true);
+    g[3] := Rectangle("four",1,1,1,1,true);
+    var c := new Couverture(g);
+    Test(c,g);
+    print "\n";
+    // c.dump();
+
+    // Couverture de 2x2
+    var t1 := new Rectangle[4];
+    t1[0] := Rectangle("one",0,0,1,1,true);
+    t1[1] := Rectangle("two",1,0,1,1,true);
+    t1[2] := Rectangle("tree",0,1,1,1,true);
+    t1[3] := Rectangle("four",1,1,1,1,true);
+    var couv1 :Couverture;
+    couv1 := new Couverture(t1);
+    Test(couv1,t1);
+    print "\n";
+    // couv1.dump();
+
+    //Couverture de 3x3 avec un trou en bas à droite
+    var t2 := new Rectangle[8];
+    t2[0] := Rectangle("one",0,0,1,1,true);
+    t2[1] := Rectangle("two",1,0,1,1,true);
+    t2[2] := Rectangle("tree",2,0,1,1,true);
+    t2[3] := Rectangle("four",0,1,1,1,true);
+    t2[4] := Rectangle("five",1,1,1,1,true);
+    t2[5] := Rectangle("six",2,1,1,1,true);
+    t2[6] := Rectangle("seven",0,2,1,1,true);
+    t2[7] := Rectangle("eight",1,2,1,1,true);
+    var couv2 :Couverture;
+    couv2 := new Couverture(t2);
+    Test(couv2,t2);
+    print "\n";
+    // couv2.dump();
+
+    //Couverture de 2x2 avec deux trous déjà optimisée
+    var t3 := new Rectangle[2];
+    t3[0] := Rectangle("one",0,0,1,1,true);
+    t3[1] := Rectangle("four",1,1,1,1,true);
+    var couv3 :Couverture;
+    couv3 := new Couverture(t3);
+    Test(couv3,t3);
+    // couv3.dump();
+}
